梁振英煽動杯葛「滙豐」, 提倡成立「香港銀行」

【滙豐失息】梁振英煽動港人杯葛滙豐 要求史美倫、利蘊蓮辭職
5小時前

【新增內容】就滙豐（005）未有派息事件，前行政長官梁振英在facebook撰文煽動仇恨，指現時香港和內地的股東吵吵嚷嚷沒有用，而打官司是「拳頭在近，官府在遠」，但可做兩件事表示股東不悅，一是要求兩位在滙控董事局的香港人非執董（港交所主席查史美倫、希慎主席利蘊蓮）辭職，二是在香港和內地的業務上杯葛滙豐。

他又指出過去不斷有人建議說香港要辦一個類似主權基金的政府投資機構，辦「香港銀行」是天時地利人和三者俱全，並舉例指星展銀行大股東是新加坡政府主權基金，而新加坡已經取代香港成為世界最自由經濟體，「我們自己辦『香港銀行』，不要怕外國人說三道四。」

任志剛：滙豐唔派息，又點會啱呢

另外，行政會議成員、金管局前總裁任志剛接受《香港01》專訪時指出，「我個人傾向尊重商業決定，你經營一間公司或銀行，你想點樣做，你梗係睇情況去做啦，如果話想派息，咪派囉，因為你自己要衡量過你自己前景同埋實力，然後先去做，畀股東有一啲回報，理所當然，人哋投資咗你身上，你唔畀錢人、你唔派息，點會啱呢？」

任志剛解釋，非常時期非常措施可以理解，不過倘監管機構希望銀行在經濟困難的環境下好好支持經濟，增加信貸，其實有許多方法，包括調控資本充足、流動資金、槓桿等，卻用上銀行不派息的特殊方法，任志剛反問道︰「我作為投資者又好，分析員又好，我就𢲷晒頭，（如果）傳統手段都不夠，（經濟）係唔係有好大問題呢？如果是的話，這些問題的源頭在哪裡？係咪英國的問題？係咪英國經濟真的差到咁？如果係，香港又應該如何回應？」

任志剛亦不點名對「兩間」銀行母公司與子公司的關係提出質疑。「譬如英國經濟實在差到，用傳統手段都不夠，要用到如此特殊手段，那我又要問一個問題，這兩間母公司是否會因為咁嘅情況，向它們的子公司，作出不合理的要求呢？若然是，香港呢兩間子公司應該有何應對，又或者香港金管局應有何應對，可唔可以借引英國做法，即香港子公司都唔好派息畀母公司，當然是為保障香港利益，又可唔可以咁樣呢？」

任志剛續表示，既然子公司「養起」母公司，其總部又是否應該搬返香港？「我都覺得應該搬呀，第一佢無照顧而家股東利益。仲有許多投資者係睇住呢啲銀行派息咁好先去買，又或者買咗一啲衍生工具，你突然間做呢樣嘢（不派息）咪好慘？所以無必要之下我就唔會用呢啲手段，佢用到呢啲手段，背後係咪有原因呢？」

劉怡翔：金管局正與海外對口單位聯絡

財經事務及庫務局局長劉怡翔今早在立法會回應事件時稱，滙控年底前不再派息，是要符合英倫銀行對金融機構作出的資本要求，經內部商業考慮後作出的決定。他稱，明白這影響香港投資者、養老或退休基金等，但情況與英倫銀行監管機構相關，金管局等會與海外的對口單位保持聯絡，不會公開評論個別情況。

有陰毛?

果然係港獨之父
居然膽敢唔叫「中國香港銀行」

成立主權基金，不愧為港獨之父！